用户交流记录
2016.9.25

确定以及明确问题过程，明确业务需求：

Q：第一个问题，食堂很难宣传新菜品
A：主要原因就是在于，食堂除了海报之外没有其他推广形式

Q：第二个问题，学生难以反馈并对菜品进行改进
A：这个问题主要是针对一些卖的很好的菜品提出的
Q：用户不愿意反馈or没有合适的反馈渠道
A：后者，并且我们希望得到一个好的菜品成功的原因，应用到其他一般甚至销量不好的菜品身上

Q：第三个问题，不知道某些菜品销售量不好的原因
A：这个是针对分析销量不好菜品的
Q：这个可能的原因有很多：（见鱼骨图）
A：最重要的是价格问题和口味问题
Q：那么和销售人员和厨师工作有关是吧
A：是

Q：第四个问题，找不到符合自己的窗口
Q：这个具体什么意思
A：就是消费者用餐时不了解，没有办法快速发现自己合适的窗口
Q：是宣传问题吗？食堂布局问题？
A：不是这个意思，希望同学之间能互相推荐
	没有获取适合自己口味的窗口信息的途径
Q：其实就是我们准备的第五个问题的相关问题是吗?
A：yes

Q：难以管理伙食费用？
A：难以把控月消费
Q：原因是价格信息？？
A：一部分///主要是没法看到消费历史，能够预估消费
Q：预估消费什么概念，下一顿花多少钱？
A：就是能关规划花费
Q：没有消费计划呗
A：嗯，希望消费历史能够查看，并且有消费计划








